成報：中央核心治港 下屆特首條件揭秘 不走鬥爭路線

【評論文章/文：漢江泄】

中共中央港澳工作協調小組組長、中央政治局常委張德江主導下，在過去四年全面以強硬路線治港。中聯辦主任張曉明及特首梁振英的手腕強硬，不光說是面對「港獨」議題，即使與非建制政黨及議員交手，也是疏離及唯我獨尊，結果注定失敗。梁振英及張曉明任內爆發多場大型示威，包括長達79天「佔領事件」及縱火掟磚的「旺角暴動」；泛民在四個選舉的成績可觀，搶佔議席數目漸多，對建制陣營構成威脅；社會撕裂、四面樹敵；所謂的「港獨」人士成為立法會議員等，整體政治局勢於2012年由張德江接手後急速惡化。

據悉，中央核心正全盤檢討治港政策，查找不足，重訂方向，整頓中聯辦及港澳辦，確保以習近平為核心，在思想、政治及行動上跟黨中央保持高度一致，不搞陽奉陰違

傳北京支持陳馮富珍任特首 並不屬實

2017年，中國頭等大事是年底中共第十九次全國黨代表大會（簡稱：十九大），政治局常委換上新班子，港澳工作協調小組組長換人，張德江勢退下。香港回歸20周年，是重整路線好時機，由7月1日的新一屆特首執行，中聯辦新班子則扮演香港市民與中央溝通的橋樑。

梁振英於上周五（9日）宣布不角逐連任下屆特首，香港熱議誰人當特首，人名滿天飛。目前已宣布參選的有前法官胡國興、身兼行政立法兩會成員的新民黨葉劉淑儀；還有已呈辭的財政司司長曾俊華及政務司司長林鄭月娥蓄勢待發；坊間盛傳尚有金管局總裁陳德霖、前立法會主席曾鈺成、世衞總幹事陳馮富珍、港鐵主席馬時亨及前「財爺」梁錦松等。當中，部分疑似特首候選人及政壇中人揚言要「繼承」梁振英的「鬥爭路線」，甚至要發掘所謂「梁振英2.0」（即找一個各方面更好的人選），及「梁振英進化版」。

特首選舉提名期於明年2月14日才開始，在參選人未表態下，現在討論誰當特首意義不大。就近期不斷有人瘋傳特首寶座的真命天子另有其人，其中說法是由「世界衞生組織」（WHO）總幹事陳馮富珍出任，因她於明年6月卸任。筆者昨天向京城中人打聽，消息稱：北京沒有支持陳馮富珍。

中聯辦伎倆：拉虎皮做大旗罩自己嚇別人
筆者看見連日相關的評論及報道，深感憂慮。「西環」伎倆是「拉虎皮，做大旗，罩自己，嚇別人」，但建制陣營受「西環寶藥黨」禍害太深，長期被麻痹思想，分析力減弱，未能拆解他們主導的「鬥爭騙局」。試回想：既然中央已表態拒絕支持梁振英連任，變相已否定「鬥爭路線」，又怎會再走相同路線呢！為何仍堅信有份決定不支持梁振英連任的中央核心繼續走「鬥爭的強硬」路線呢！

屬「西環」團夥的行政會議成員、「一國兩制研究中心」總裁張志剛日前在報章撰文，指「反對派」拿下那300多票，只佔選委的總票數兩成多，不構成挑戰建制派的力量。他指出，「造王者」的心態是一廂情願，因中央對港政策路線不會變，「就是人變，路線不變。」張志剛還揚言現屆政府的施政無論在「一國」還是在香港「兩制」以內的範圍，其政策和應對都是「走對路」。他指出，中央對港的政策路線很清楚，「未來無論誰當特首，也只能在這既定的路線上前進」，認為誰可以取信於中央，成功落實貫徹這些政策，展示其能力去執行這些政策和凝聚社會的共識，誰就最有機會成功當選成為下一任行政長官。

本港民間組織「幫港出聲」召集人周融等訪京獲張德江以高規格接待後，周曾指出張在會上已向特首參選人「畀貼士」，就是要有實質行動與港獨鬥爭，形容如申請工作，應徵者要解決港獨這難題。不過，筆者了解到張在會上並無開出下屆特首的條件。

究竟中央治港政策可以怎改變呢？據悉，全面檢討的港澳政策仍在研究，但漸見雛形。中央核心的治港總調子，在香港社會內部絕不能走毛澤東的「鬥爭路線」，但面對分裂國家的「港獨」問題及暴力事件，則必須強硬應對，堅決維護國家主權和安全，堅決維護法治。在民生議題上，必須要廣泛凝聚社會共識，發展經濟、改善民生、推進民主、促進和諧，以及加強香港同內地的交流合作等。與非建制派人士的溝通，只要承認及堅定貫徹執行「一國兩制」及《基本法》，就一切也可務實地處理。

據了解，在過去四年，中聯辦向中央核心提供了不少錯誤的信息，或許負責官員太想立功了，出現問題後，就欺上瞞下。故此，要全面準確落實治港路線，首要有忠誠的高級幹部。據悉除了中聯辦，國務院港澳辦因一些官員長期聽命江澤民派系，對現港澳辦主任王光亞視若無睹，料有大的震動，中央核心將會加大清洗兩大機構的力度，結束張德江主導的「鬥爭路線」並無懸念。中紀委派出駐港澳辦紀檢組組長李秋芳去年展開的紀檢工作，所作的報告將是一面「照妖鏡」，把中聯辦及港澳辦的問題暴露出來。

習近平不主張在管治香港用上「鬥爭路線」，從他自從「十八大」上台以來，已在不同場合對「文化大革命」持否定態度，可見一斑。其中，今年12月5日召開的紀念中共已故元老萬里冥誕100周年座談會，習近平在會上發表近5,000字的講話，突出萬里的改革及反腐言論，他特別提及萬里退休後給自己定了「三不規矩」，這與習最近剛通過的規範中共高層待遇文件相呼應。

習近平否定「文革」 學習萬里銳意改革
習近平要求學習萬里的銳意改革、攻堅克難的政治擔當，強調全面深化改革，着力解決面臨的一系列突出矛盾和問題；並引述了萬里的反腐言論稱，反腐這個問題關係到國家興衰存亡，「一定要把反腐敗鬥爭進行到底，把監督工作抓到底」；習近平特別提到萬里退休後給自己定了「三不規矩」：「不參加剪綵、奠基等活動，不擔任名譽職務，不寫序言不題詞」。上述發言除了與刻下的中紀委反腐工作一脈相承，也與近日審議通過的規範中共高層待遇文件相呼應。

在改革方面，習近平強調：「面對新形勢新任務，我們要堅定不移高舉改革開放旗幟，勇於全面深化改革，着力解決我國發展面臨的一系列突出矛盾和問題，不斷推進中國特色社會主義制度自我完善和發展。」

要學習尊重人民 依靠人民的立場

談群眾，習近平強調：「我們紀念萬里同志，就是要學習他尊重人民、依靠人民的人民立場。人民立場是我們黨的根本政治立場，群眾路線是我們黨的生命線和根本工作路線。我們要堅持一切為了人民、一切依靠人民，實現好、維護好、發展好最廣大人民根本利益，充分發揮廣大人民群眾積極性、主動性、創造性，確保黨始終同人民同呼吸、共命運、心連心，不斷把為人民造福事業推向前進。」

若果目前1,200名選委對下屆特首未有頭緒，可重看有關習近平這則數千字講話，或得到啟發。若果有意參選人仍然以為走「梁振英路線」是中央所望，或要重新思考方向。

習大大

嗰幾百隻舔共賤犬睇吓成報啦

漢江泄 同琴晚 陶傑 所講嗰啲嘢一模一樣

都係話如果要繼續「梁匪振英」路線
點解唔直接俾「梁匪振英」連任

同埋笑鳩建制派人士聽閪環 order 聽到失去獨立思考，仲咪知風向已轉

個封面先係精髓

係咪周融果班都可以一次過收埋皮

共產黨唔走鬥争路線轉走咩路線？

習近平又變番好人？

等睇清算

港豬真易呃

留名睇林鄭自願退選

特首選舉睇下習派定江派贏

係咁嘅話做乜高規格接待周融?

啱啱定寶子準備捉盤大棋
睇嚟捉到2047都未必捉得完

先禮後兵嘛

而家集曬權俾習大大, 天使定魔鬼都只係一線之間